毒遊越南芽莊之旅

岩岩去完芽莊 想分享下
有無巴絲都想/去過芽莊
可以一齊討論

之前未去過越南 今次係第一次
因為買到HKEXPRESS平機票

因為無意中見到芽莊好似幾靚
就上網睇機票 見UO有平機票 連稅6百有找
但唔係日日有航班 仲要來回都得早機
最後去左四日 網上申請approval letter
去到當地先再搞落地簽

Day 1

CHO DAM MARKET
芽莊教堂

DAY 2

芽莊沙灘
泥漿浴
占婆塔

DAY 3

潛水
市集大街

留名睇吓係咪咁靚

Stay過芽莊一日
淨係去左占婆廟同I Resort
其他等樓主介紹

本身想join四島游 姐係一班人包船去四個島 可以去水族館 跳水 滑翔傘 但我唔係樣樣有興趣 所以無join

Day1

去左市集同芽莊教堂

咁我搞落地簽 去之前上網申請 比6美金
outerbay返落車就見到整落地簽counter
排隊交低passport approval letter等叫名

架機8成人都係落地簽 等左一個鐘
聽到名比25美金就可以拎返passport
簽證就貼左係passport入面

行出機場過馬路就有巴士買飛counter
一張50k越南盾(VND)上車有人問你去邊
你講低到站佢就會叫你落車

酒店我就住沙灘對面 個到一條街都係三星酒店
一落車過馬路就到左酒店 放低個袋就出發

Reception態度幾好 識英文
咁我就問佢Cho Dam Market有咩車去
佢就話對面有巴士 搭04號巴士
架巴士好平 7k VND 搭10分鐘左右就到

但去到發現佢地收檔 得幾間未收
都係賣手信 榴槤餅 茶葉個d
之後坐當地人既電單車去芽莊教堂
周街都係當地人揸電單車 做乘客係幾爽既 不過佢地個頭盔好污糟

教堂入場唔洗錢 但唔可以背心短褲入
用外套笠一笠都入得
唔洗入場費可以去睇下 幾靚～

酒店間房有浴缸 都叫望到海
但床單唔乾淨 好似訓完周身痕咁

留名

治安點？
有無多啲圖

Day2

8am左右起身 係酒店食左早餐

求其食左d就出發去酒店附近間Sailing Club報名潛水 但報完day3先有得潛

之後出發去必去既泥漿浴同占婆塔

呢到係岩岩比完錢 入左場後

酒店可以幫你book車去 60k VND包來回
會接埋附近酒店其他人 平過自己截的士
我就浸公共池 180k VND 入到比20k locker鎖匙按金就可以換泳衣浸

個池可以坐6-8人 浸廿分鐘有人會叫你起身
浸落去個感覺幾舒服 有d磨砂粒咁
浸完認為個人浴/家庭浴會舒服d 但貴好多 我貪平所以揀公共池
手機唔防水所以無帶入池影相

我覺得治安無大家想像中咁差
可能呢區太多遊客 鬼佬佔最多
但周街都係電單車同的士佬兜客